[
  {
    "question": "من هو النبي الذي مات ولم يولد؟",
    "ans1": "آدم عليه السلام",
    "ans2": "عيسى عليه السلام",
    "ans3": "موسى عليه السلام",
    "ans4": "إبراهيم عليه السلام",
    "rightAns": "آدم عليه السلام"
  
  },
  {
    "question": "من هو النبي الذي قتل جالوت؟",
    "ans1": "سليمان عليه السلام",
    "ans2": "داود عليه السلام",
    "ans3": "موسى عليه السلام",
    "ans4": "يوسف عليه السلام" ,
    "rightAns": "داود عليه السلام"
  
  },
  {
    "question": "من هو النبي الذي أمره الله أن يأخذ الكتاب بقوة؟",
    "ans1": "آدم عليه السلام",
    "ans2": "يحيي عليه السلام",
    "ans3": "موسى عليه السلام",
    "ans4": "إبراهيم عليه السلام",
    "rightAns": "يحيي عليه السلام"
  
  },
  {
    "question": "من هو أكثر نبي ذكر في القرآن الكريم؟",
    "ans1": "آدم عليه السلام",
    "ans2": "عيسى عليه السلام",
    "ans3": "موسى عليه السلام",
    "ans4": "إبراهيم عليه السلام",
    "rightAns": "موسى عليه السلام"
  
  },
  {
    "question": "كم شخص قتل ناقة صالح عليه السلام؟",
    "ans1": "2",
    "ans2": "5",
    "ans3": "7",
    "ans4": "9",
    "rightAns": "9"
  
  },
  {
    "question": "كم هو عدد أحزاب القرآن الكريم؟",
    "ans1": "40",
    "ans2": "50",
    "ans3": "60",
    "ans4": "70",
    "rightAns": "60"
  
  },
  {
    "question": "كم عدد حملة العرش يو القيامة؟",
    "ans1": "4",
    "ans2": "8",
    "ans3": "3",
    "ans4": "6",
    "rightAns": "8"
  
  },
  {
    "question": "من هو النبي الملقب بذي النون؟",
    "ans1": "زكريا عليه السلام",
    "ans2": "يونس عليه السلام",
    "ans3": "يعقوب عليه السلام",
    "ans4": "إسماعيل عليه السلام",
    "rightAns": "يونس عليه السلام"
  
  },
  {
    "question": "من الصحابي الذي توفاه الله آخر الصحابة؟",
    "ans1": "أنس بن مالك",
    "ans2": "عمر بن العاص",
    "ans3": "علي بن أبي طالب",
    "ans4": "الوليد بن الوليد",
    "rightAns": "أنس بن مالك"
  
  },
  {
    "question": "ما هو اليوم الذي ولد فيه آدم عليه السلام؟",
    "ans1": "الخميس",
    "ans2": "الأربعاء",
    "ans3": "الجمعة",
    "ans4": "الأحد",
    "rightAns": "الجمعة"
  }
]
